有無人永遠都係要有利用價值先搵到朋友做fd

由中學到大學到番工做project
一開始比人當作係最廢個個傻仔, 之後原來我最做得野
人地知我勁, 就痴埋黎主動做朋友
由當初無人理到下次分組痴埋黎叫我leader
要等到professor提攜我, d同學見到就同我做fd刷鞋
明明以前我點求佢地都無人理
我真係唔想你係因為我有利用價值你先痴埋黎

但總係有種人, 就算無咩料無咩口才都可以圍到成班人
相反我好似要做到自己好有用先會圍到一班人
我再交個真心出黎, 先可以識到真心朋友, 先比人覺得其實我都唔差

久而久之
依家次次識朋友, 都好容易知道點先比到著數佢地
但就比人話我假, 功利
你估我想, 我無利用價值唔通你會同我做fd?

可能你會話依個世界係咁, 有樣有料先有朋友, 但其實又錯哂
每個群體入邊會有一種人, 通常都係團隊中心
樣7又廢又懶又無料性格又差, 但成日都係成班人入邊最受關注
如果係女仔更加係, 成group人做野最小但可以係咁叫人做野
生日又成班人慶祝, 平時係咁串人屌人又唔識大體但成班會忍佢
大家都會話佢真性情, 明明大家平時識其他人都係功利行先
如果係我做番同樣真性情的野, 拎個真心識人就比人屌, 到底我差左d咩?

中學個時以為係毒,無女,錢問題, 依家解決哂, 點解仲係咁
有無人知係咩因素? 真係好想知點先可以做到個一類人